今日搭車個陣好唔爭氣喊左

事源係我讀緊幼教hd yr1
其實當初入去只係因為鍾意小朋友 但讀左半個sem 發覺單靠哩個理由讀落去係好辛苦
去幼稚園 個老師就話我無老師個勢etc
我先醒覺 其實我自己係無興趣教育
同我家姐講 佢會話點都讀埋先 始終大學係社會嘅縮影 唔通將來我一遇到壓力就辭職咩
我都明佢嘅講法 但有無人可以俾多啲啲意見我 我頹左好幾日

加油啦樓豬，你家姐講得啱

唔知可以點突破自己

睇吓你自己係咪真係有興趣做落去
無興趣咪quit
壓力大咪試吓頂唔頂得順
又唔係逼死你淨係幼教

如果quit 我唸住報cccu嘅應用心理

咁有冇諗住第時做咩
你到時番實習可能又撞番一樣問題
讀書都係幾年
番工番幾十年諗清楚好啲
Btw如果覺得好唔想教細路就quit 啦

究竟有幾多人係因為鍾意細路就走去讀幼教

讀緊HD,又點會係大學又係社會既縮影呢

樓主其實幼教比你想像中辛苦好多，
實習都只係蜜月期，
到你year 2甚至出嚟做幼師，
當中所面對嘅壓力比你依家面對嘅大一百倍。
可能你好中意小朋友，
但幼師唔係中意小朋友就代表一切。

樓主你真係要諗清楚你係咪真係適合呢行，
當然我希望你揀啱，
但及早知道自己嘅能力同興趣都唔係壞事。
我year 1嗰陣，全級加埋走咗60人，
唔啱讀就唔啱，勉強只合令自己辛苦。

Btw，樓主加油，希望你揀到自己中意嘅科啦！

利申:幼師

有無得transfer去另一科嫁？有就間單d囉
不過樓主你諗清楚喎，轉完之後又發現唔鐘意咁點？
同埋要諗下讀完個科出到黎可以做咩

HD 咋喎 好易入姐 搵d自己中意做

咪試下囉 唔妹好比人話兩句就低頭 愈睇你唔起 睇要做比佢睇
Michael jordon都入唔到校隊 如果佢好似你咁諗
佢就唔會有今日
點都好讀埋先講 錢都洗左你好多錢咩
人地負面你跟住人負面
就算你讀其他科都會有機會有人踩你
唔通你到時又quit咩

每條路都可能有得有失
冇話一定岩定錯
最緊要係自己清楚自己想點 衝量得失後做一個自己做想既決定
即使結果未如理想 但起碼唔好比自己後悔先
你要記住 你既人生係你自己過架 唔係人地
人地既想法係重要 但最緊要係自己感受
如果你真係覺得唔適合自己 我覺得可以跟隨自己想法去做自己想做既野
因為讀幼教的確係好辛苦 一般人可能以為好簡單 但其實有熱誠先會挨到落去
如果你冇心讀 我唔覺得你需要浪費時間讀落去 浪費呢幾年行一條自己唔中意既路
最重要都係 你要清楚自己想行既路 你只需要對自己負責
加油！

教育好重要嫁 細路仔真係每一句都影響佢地價值觀 其實好有意義

呢樣真係要問返你自己究竟係想點，
想當日我同你一樣，個陣簡左Marketing讀，
我知自己當刻係單純想讀而報，最後我讀左頭一個SEM quit左。

之後真正諗邊樣係自己興趣，先再去讀書，
我而家社工Year 2 part time喇都 ,
人實在有太多條路喇，慢慢諗下你會搵到一條屬於自己既，共勉之！

決定左同樓主生返個小朋友
大家有心了

一開好撚有熱誠嫁D人,平時見到班小朋友好撚可愛,要媽媽抱,餵野食,好warm嫁,之後就下決心去讀幼教.

仆你個街,一係唔讀,一讀就發覺中撚左伏,CHUR到仆街之外,仲要返實習,又要寫教案,日日做到2,3點先有得訓,仲要諗教材,平時功課已經煩,教材都要自己諗,辛辛苦苦畢業出到黎

覺得自己頂左2年又有實習應該夠做,點撚知返到學校,最撚難頂既竟然唔係班細路而係班同事 之後就唔撚撈了,又轉唔到行,洗濕左個頭

樓主你都係唔撚好讀啦,廢事讀完又出事,你依家SEM1後悔已經快過好多人,大撚把人去到實習寫教案先黎後悔,已經黎唔切

絲打加油呀
小弟讀過工程HD都經歷過類似情況
最後我都選擇繼續讀落去
仲讀埋degree
如果有其他科可以轉就轉吧
青春時間寶貴 當然要簡番岩條路

你同你家姐講
屌唔通你唔鍾意份工仲死頂落去咩
支持quite u

你唔讀落去
第時你唔只係巴士喊咁簡單
社會就係咁現實
咁你當然可以追夢 做自己想要既 但要接受後果
要記住 呢度係香港